Alle Maßnahmen und Methoden für die Verwaltung von IT-Services lassen sich unter dem Begriff IT Service Management zusammenfassen. Ziel von IT Service Management ist es, IT-Services auszuliefern, die die Geschäftsprozesse effizient unterstützen. Mittels IT Service Management können Verbesserungen in den Service Management Prozessen identifiziert und implementiert werden. IT Services durchlaufen verschiedene Phasen in ihrem Lebenszyklus. 
In ITIL, der IT-Infrastructure Library, einem Good Practice für IT Service Management, werden folgende Phasen unterschieden:
\begin{itemize}
 \item Service Strategy
 \item Service Desig
 \item Service Transition
 \item Service Operation
 \item Continual Service Improvement
\end{itemize}

Jeder dieser Phasen im Service-Lifecycle besteht aus ITIL Prozessen. Jede Phase hat ein bestimmtes Ziel.

In der Service Strategy Phase wird eine Strategie definiert, wie der IT-Service für den Kunden bereitgestellt werden kann. Hier wird festgelegt, welche Services die IT-Organisation anbietet um sich strategisch auszurichten.

In der Service Desig Phase werden u.a. neue IT Services entworfen, bzw. vorhandene Services verbessert.

In der Service Transition Phase werden IT-Services ausgerollt auch unter Berücksichtigung von Änderungen an bestimmten IT-Services.

In der Service Operation Phase wird für eine effektive und effiziente Erbringung der IT-Services gesorgt, indem z.B. Lösungen für ein auftretendes Problem gesucht werden.

In der Phase Continual Service Improvement wird die Effektivität und die Effizienz von IT-Services fortlaufend verbessert, indem z.B. Methoden des Qualitätsmanagements eingesetzt werden.

Software wie Nagios XI unterstützen die Ziele, die z.B. in der Phase Service Operation verfolgt werden, indem es Netzwerke, Hosts und Dienste überwachen kann. Dabei unterstützt Nagios z.B. den ITIL-Prozess Event Management, indem es Configuration Items und IT-Services rund um die Uhr überwacht und dabei Events wirft und filtert und kategorisiert, damit geeignete Maßnahmen eingeleitet werden können.